想問下讀歷史社科或者法律巴絲寫個人犯罪經驗正確方法

*我朋友*--再講多次，係*我朋友*--想知道如果唔係寫小說，而係寫 d 學術出版物，如果爆好多黑社會野，而佢證據既來源係*我朋友*家人(而家好老)多年既黑社會背景，*我朋友*會唔會有機會被人拉？

有無咩方法可以唔被人拉但講到出黎？